有冇人中年轉行做物管（6）

有一日經過湖邊
有個神仙問我：你跌了的是一架林寶跑車 還是 apo offer
然後我答：apo offer
最後我獲到了我理想的工作

樓主搵到工未

跪求apo interview + offer

樓主月尾喇，幫我打電話追租啦～！！

佳富 plz

轉行討論區

你係po / cpso?

九龍灣區某公屋屋苑物管主任

好想轉到

勁 好想做主任

唔係管我住個度掛？
落黎比屎你食先

彩乜彩麥？

做得好

留名鬥快搵到工

CHING 有一年經驗
有無pa apo介紹

不如你轉心搵啦 唔好做公屋啦

想知po有咩咁好做

連樓主都唔做

單棟有公契既物管經驗

咁你去公屋做咩

我無 公屋有

吃不到的萄葡是酸的嗎？
公屋都吾收你，你自己要檢討下....

咁你試下啦

點解會咁

係咪好伏？

我冇做過 唔知呀
我只係諗 你有經驗 可以跳好D

同人吾同命!! 樓主真折墮!!

真係好慘

做狗都要搶住做，咩世道

樓主冇任何議價能力，所以比任何意見都係多舊魚。

我都係好好奇點解佢咁有心想入呢行
我見個post都開到（6）

我最鍾意研究不正常既人類.
公屋最多VIP俾我玩玩.
🤣🤣🤣

做乜幫我答埋

希望我做到

你點轉產業測量 可摸耳教下我

連比HR姐姐撚你既機會都冇.....
不幸中之大幸....

傷心

CHING 忽略左一個重點
就係人到中年...
無咁多簡擇了

如果你有測量degree，google晒咁多間測量行做assistant Valuer
如果冇就讀pt degree，做住最cheap既mortgage valuation 或者考lands estate assistant
總之搵到機會做land matter/ feasibility study，開簿考牌

好有共嗚

其實港x聯合/x益長期都唔夠人
想死可以入去試下

我因為幫左個3年PT course 先堅持 有路就行
樓主唔同 你仲可以簡

係囉係囉，港__ 岩樓主呀

你搵人簽其實唔難 求其做mortgage都得
不過非測量本科考牌條路艱難
但無悔脫離左物管

做物管可以轉測量?
有咩PATH

當年我都見過呢間閪野
我當熱身見下工，有offer不過冇做

從來物管都係測量其中一part

有都唔好做喇，做臭自己個朵

讀完書 有做野
基本都入晒會咁濟 做到測量邊飯?

冇牌就揼石仔
岩岩有牌都無揼，不過可以做presentation
資歷長啲可以lead team/簽report
最top就做court case expert/自己開公司接生意

當然唔做 當時佢講到勁多大學生都apply
然後second in又講明第一年冇bonus

我追左下post 大概做物管有呢D好出路
有無邊D唔update 各位CHING指正下

1.入developer大公司 Swire 冠記 港記 啟記，k11
2. MT Manager Trainee
(5月中~6月 大公司請人)
3. MTR物管

後續發展

building surveyor (BS)
GP
PFM surveyor
產業測量
入物管工程部

我冇路行啊

我錯了

記低晒佢先
中年人唔好行差踏錯

GP同產業測量係同一件事
基本上物管既經驗對gp冇咩關係
入左gp都等於轉行了

你開幾錢expected salary

師兄難度吾係白紙?!

啟記保安員, 十年前.

咁請問做物管易唔易轉GP
如果相對易 都算係可以係考慮既出路了

要UPDATE

有一日pm經過hr
有個hr問pm：你跌了的是一個hd廢中 還是 八大fg
然後pm答：梗係八大fg啦屌
最後fg獲到了apo工作

轉mortgage，唔難，但人工勁低
轉左考唔到牌都係死路一條
考到牌上位又係一個樽頸位

咁應該係無關系
刪減番

我覺得個後續發展係：
做assets management
做接盤果個（eg: hkis Dick kxxx)
做regional manager

咁點駁
APM/ PM 轉 assets management ?

上個post 有巴打想進修個degree

可以一齊傾下

你有能力顯示到你可以令物業有enhancement就得
Eg: 愉城 / nob hill / 波叔果啲盤

好低架啦，低過fg

PM SHARE下

物管白紙 文員老屎忽

跪求apo interview & offer

樓主， 我辭職唔做了

比我做啦咁

考hkis or rics?

考PFM定咩

轉去邊行?

又見到你

Hello, 絲打
你轉左工未?

未呀
仲未執cv

Savills intern其實係做CS

每post 一留名

Ching 經學校apply?

好想做apo

聽講Savills淨係請poly & city
今年Savills 派咗5個位比poly 但係得3個有take offer

有人問我
想穿著Tuxedo西裝做大公司管理層
還是想穿著APO制服為住戶管理物業

我即時回答 我很想穿起那帥氣的APO制服
為住戶好好地管理物業

真的想天天穿起那帥氣APO制服
熱心地服務法團

黑警制服, 不了
APO制服, 噢帥死了

每一天經過制服中心
都想盡快能夠穿著那帥氣APO制服

今天拿了半天time off
早了回家
回到大堂的時候
我見到我居住的大廈的APO行過

頓時很羨慕他能夠成為APO 為住戶服務

Intern

送比你呀 我個位都20K

巴打做咗幾耐有20k
先排interview俾人昆咗上去 伏到仆街

我一入職就20 做左陣又加左1千

本身讀呢行先叫到咁高？

唔會 呢科畢業都冇咁高

好想做

DK都比人雞咗啦， 有乜咁好做

咪on9, 我著馬甲唔著西裝外套都間中俾人話執得太正著得hea hea 地，再加少少肚腩同寒背先似物管架

apo制服都可以好帥氣

dls, 返呢行之後 唔知點解真係有少少寒背

其實大家唔好睇我留言有時假膠

我真係想做APO

我真係想做APO
我真係想做APO
我真係想做APO
我真係想做APO
我真係想做APO
我真係想做APO
我真係想做APO

跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer[/quote]

都話呢個post係可以學到唔少物管既細節野架喇

跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer
跪求apo interview + offer

我都學到野

諗多咗 AP(A) >AP(E)>AP(S)
起樓AP(A) 多

Ching你係邊個department

入錯行

樓主又派膠引笑

你當房委會係房署老闆

其實你fg定咩
嗌幾錢

但我想做apo既心係真

中年文員 叫fg價

好撚中
平時條褲係假西褲，少少扯布個d
對鞋係皮面波鞋
恤衫時不時有少少花紋，或者鬆拋拋
唔扣頸鈕
行行一定要fingfing下

誠心跪求 APO INTERVIEW 加 OFFER

有冇人做過savills 物管工程部？好唔好做？

你有冇問過樓下管理處請唔請
不如直接走入人地管理處問人好過
好多時site請人快過HR
HR睇到你封email等一兩日先打開甚至miss左
你落site, 點都比你填左表先，如果得閒順手見埋你

我樓下港深 不了

你想做邊間咪走入去
你係人地管理處展示下你既熱情
好過日日係連登鳩叫啦

鳩叫係順便姐 我每日都有jobsdb apply

幾年前，唔係fg, 做operation得18k, 勁多野做。 聽講薪金已經算不錯, b仔都無攞，閃人。 恐怖經歷，為左唔整花cv, 捱左一排, 日日唔想番工。

operation 即係保安嗰邊?

聽過有啲師傅會大部份時間長駐一個盤，忙起上嚟可以做足全日(可能因為新盤多執修)，得閒起上黎可以坐機房吹水玩電話

條西褲要比較鬆身，唔係fit身既
對鞋都可能係學生皮鞋既

邊間開咁高offer?

想問下大家，如果想試吓讀Building Survey 而走去space報個dip in surveying 會唔會好傻?

本身做緊leasing但想學下工程野

開得高一完惡做

jobsdb搵鬼睇咩
真係食飽飯冇野做先打開
除非好等人洗
不過等人洗求其執一件唔會執你先囉

公司今日in左個
佢就自己打電話黎話想見工
話住附近可以即刻過黎填表
然後順手in埋
你自己諗下

極度懷疑樓主超級假膠

原來係咁，我試下打下電話

下！？唔係囉

起身求offer

呢個反應
老豁有D認同

每日一求apo offer

咁嫁咩 我都發下郵嫁咋
IN咩位

保安就話姐，文職都咁

我想像緊著晒西裝
拎住疊CV 公事包
行入去管理處/接待問
我想見工填表 係咪咁

呢d天氣著西裝係街行會唔會太辛苦?
搞到咁不如去做送外賣

做過住宅物管2.5年，早排辭左轉行做leasing，做左兩個月因為上司太西同工作性質同想像中唔同所以辭左

如果主要想搵retail leasing，但好多都要有經驗先得，自己做開住宅物管，經驗又唔太相關，好小interview，依加諗緊搵商場物管做住先，叫做比較related既經驗，各位巴絲打覺得我搵商場物管定繼續搵retail leasing呢

有個問題
PA/ APO 會唔會OT
收6點係咪多數準時 兼讀PT 6點半上唔上到堂

我做apo時直踩36小時

仆街鳥
你唔好嚇我 咁點讀書

睇你個人心態
我hea鳩咪準時打卡 9秒9走人

咪住先
點解法定時間做完野收工 叫hea鳩
之後驅使你ot既係愛定係責任

係責任 今日放假都係屋企做緊公司嘢
利申 垃圾apo

會唔會多ot ching
身邊有無人讀緊書 點讀

哇 有乜要係屋企做
會議紀錄？

有時咁岩收工比客捉住就焗住ot

Budget

咪ON 9 啦, 點會唔洗OT~?

唔返屋企
放學返mo做野

唔番屋企唔緊要
要比人上堂考試得嫁

係囉 我有百幾個同學同行
到底佢地點做到

樓豬膠到震

樓主喺高層PM，佢想叫多啲人入行

幾好wor, 咁唔洗轉工住喇

好少事姐

搵人幫你簽咪得
何況上唔上又咪一鳩樣
曬時間

求工

有道理‼
問題我就係幫人簽果個

咁就簽自己算

係呀

Ching讀咩

本身pm degree 畢業

未開學有提嚴打代簽名
唔知係咪
最好唔好

求緊 x2

叫佢咪小學化喇
不過應該都係有人玩爛左先搞到咁

x3

連抄上去都懶
咁抵死

真咩
識人做商場物管話日日準時走
逢星期五仲有得早走

宜居顧問服務有限公司 點睇???

跪求 APO INTERVIEW 加 OFFER

公屋

咁鐘意apo咪去領野in 做返1-2年，再打算囉！

我做過apo發覺物管唔對路，之後轉去做leasing好過！起碼d租戶都俾返3分薄面你

入行試下 會唔會做臭朵

邊度係領野，我都想有interview

全港屋村商場業主領野呀！

佢呢排只登po，無出apo

領野apo咩價

有出apo 都無得你領野啦

領X請apo要有degree，但樓主無degree

係咪痴左線

同步呀ching

聽人講幾好做。。。可以學到職場生存之道

已經瘋狂apply apo架啦

樓主橫掂都係，其實點解唔讀返個degree先？反正你30歲姐，讀完都用30年啦

讀個top up補補底
咁就apply到領展嗰堆

但係佢比唔比你讀住做？定要讀完先比你做

好事多磨......

搵食姐 唔洗人在野wo

屌你 又收到d物管電話interview

好迷 上年fg入jxx 做pa仔 係住宅
有部分行政野做 但多數時間都睇門口咁
有冇Ching 介紹下有啲咩讀
定應該跳去大盤先易上

又收多封信話上年簽名點點點
今年嚴格捉拿點點點
前人作惡 後人食屎

點解會睇門口
看更？

細盤 咩都要做

無追post, 你係入左行 定樓豬啲fd?

仲諗住PA都照in
番5日定6日

有人做做下去考HO

6日

真 上年未搵到諗住求其做住先
結果而家唔知點好

做緊街市物管 退休人生
又兼讀緊書
想出去其他物業闖闖
但好驚搞到勁辛苦
咪留意下有邊飯易入口 點知愈睇愈驚

物管可以轉邊行翻左大半年有pm degree

會唔會ot

基本上唔會

多唔多時間渣流攤做自己野

反而係做cs會好轉啲？

點解轉行 唔開心咩

唔算好唔算差 準時收工, 工作量都大
但覺得即使做到經理都係份西工
facility man 會唔會好做d 呢?

agger 所以唔想做

追左兩個post 未入行已經想轉行
樓主是何等強大既心理質素

仲諗住捱到經理級舒服d

你意思係街市既保安定pa/apo?

佢個位叫 management supervisor

類似保安ic? 我請緊夜更個ic 都係叫supervisor

我上司就真係叫SPO既
佢下低就係我
佢就唔洗點做既 我負責既
保安唔跟咁多野掛

Btw ic係咩

成個office 得一個spo?

你當保安呀頭

咁試下出去搵pa 做

遲d先 做PA隨時忙過家陣好多
我email 問過PMSA
佢字面上係計做緊全職物管經驗

話唔埋拎完經理牌都未實質做過物管

po人工大概幾多

好羨慕

每日跪求apo interview & offer

咁晏先起身求 無誠意

只能講辛苦既方式唔同

相信越來越多人覺得樓主煩兼假膠

就見工
好緊張
好想轉得成
有冇乜特別野要準備？

見住宅咪望返d開會同買野d例囉，成日問，其他都吹俾佢喇。

叫得in都高機會請架喇，得閒hea下好過喇，唔想請都唔會叫黎in

原來依家問d問題咁深架喇…
睇黎我已經追唔上時代，係時候退隱

大公司當然唔到啲

sor 唔想你原來做緊

我中年+
兩個月都搵唔到工

轉咩行

經理都做撚到pk
比啲心機做業主

能力越大，責任越大
經理仲多嘢上身

話說如果做耐咗住宅
之後轉唔轉得返商場商廈

而家連物管都冇空缺 搵其他工算

同問 咪職位開始直接唔轉得?
SPO?

唔洗做咩CHING~

我成日講：有事拉邊個呀?咪拉我囉
睇返d新聞，外牆跌舊磚落街整到人都係拉經理

埋位學嘢啦 你果到多唔多公屋vip?

正常啦 乜柒都negligent
之後又乜春liabilities
你有簽名 就死9成

d妹問我點解咩都對左先簽

幾時升經理?

痴線 唔好話係你
我低級職員都會

話說依加MO就出考牌制度
你冇年資唔知啲課程收唔收？

點解
反而我clubhouse轉mo覺得舒服好多

揾到工未

求offer

未

可能個盤太大同問題多
我覺得之後會想去商場做

屌 衰左
比人撚 根本交數 冇心請
屌你老母！

聯署支持封殺微信同TikTok

點sense 到？

有人話商場仆街 有人話住宅仆街
媽 好亂

一定商廈最好商場唔洗日日對住同一個西客嘛

雀爺 今次 老貓燒鬚～！

跪求apo interveiw & offer

發展商？？我之前見過信x比個女Pm踩到一文不值差點以為係自己太廢，但後尾都入到其他公司

Mo 轉交樓handover officer 要減人工 但應該會舒服

日常有咩做

有冇得做pt?

幫手睇新樓defects?

問左咩令你咁覺得？

四大門派冇搵你INTERVIEW咩~????

其實做咩咁隱晦
會犯法？

咩係見site
新人唔識

聖母瑪利亞
原諒它七十七次

做咩嘴炮我

呢行你乜都care會好辛苦
學識今日事今日了
聽日再黎過 乜都唔記得晒
扮傻
會舒服好多

老曾表示認同

我有好多朋友乞科grad 走去做物管 好心你班老屎忽見到啲fg就叫佢地轉行啦。IT狗移民都大把路數，物管？

咩姐 依家行行都可以發達
行行都可以移民既

移民做物管

我鐘意共享大灣區榮耀

Harri_ _ _ ?

習慣哂咁喎

每一個資深既物管
其實都係位睿智既哲學家

冇

睇人性同歷史唔夠深入，點生存到
d同事成日都見我睇野準，其實個個做物管做得耐都係咁，邊d人鐘意R著數心裡有數喇，點會睇唔出

呢排有冇人成功搵到工/轉到工？

我都放棄搵了
過埋今年再算

今年個市好淡

係咪咁撚顛

收到房署HO interview
Ching有無經驗分享下
係咪要即日考埋基本法？

我連apo都未有

8月頭轉左某大公司我見依家Jobsdb都仲有出AD請人

領展物管，有無人做過

我有2個frd都岩岩辭左職，空位一定有

做左大行PO年半 細行1年
前後2年半
再之前係做其他operation 做左3年左右

U係讀PAM
而家讀緊MA Housing

個知後生都讀ma housing, 我呢d老鬼真係無晒競爭力

你都上左位，唔驚啦

真係要退出業界，俾d機會新人上位

扶我上apm 先

咁ching應入曬會入埋紙攞牌？

想問下有apo offer 但佢要我自已考個地產牌係咪正常

係

我一人銀行轉左去高尚住宅睇一座 工作量多左5倍

冇野做日日坐 你估好好受？
不過呢行真係岩4 50歲入黎退休
想轉行又唔知轉乜好

我轉都係原本個盤low pay如果好pay又hea就最好

我而加好pay 又hea

但你地唔覺得浪費人生？

做緊咩野盤師兄～？

當我發現時已經轉唔到行

有糧出唔算浪費人生既

我唔知你幾大啦
我就後生細仔做呢行好頹
好浪費人生

呢個post簡直係圍城，我地做得耐既就想死，d未做過既就想入黎

想問吓做散盤一個人要睇幾多座先叫正常

都唔會呀 遲下都要發牌+學位
而且番工只係人生一部分姐 搵錢姐 無咩浪唔浪費人生既
做邊行岩睇性格啦

每日跪求apo interview & offer🙏🏻🙏🏻

以有涯隨無涯，殆已～！！

我等畢左業拎左個學位先再入會同拎個2仔牌

MA 係咪master?
學海無涯

返唔到轉頭了再轉就好似on9樓豬咁

CHING又咩CV 先有得IN?

問題

究竟係樓主搵到apo做先定係我下個月前搵到新工先？

利申：公司接唔到盤要散band 未等公司安排就出去見緊

細公司??

唔算細

邊d公司係伏 一定唔可以入

Ok wo 3Q
祝成功

三大臭朵

領展算唔算爛

唔算喇

講緊邊3間

港x果d呀

Kee 定 sum

唔洗講咁白喇，呢2間天同地呀

仲有邊2間

埸爛 公司唔爛，好多人話難入

樓主就喺無degree，所以入唔到去做apo

我都無 點入行

難條鐵

今年係咪特別難 小弟非物管major 大學同學gpa超低 上年fg就入咗去做
我做咗一年嘢今年想轉 但in都冇得in

個市好靜呀

出面一定静過物管

啤哥早晨 今日食埋個靚早餐先返office

雀兄早晨呀，我搭緊gogovan, 未返到未食早餐

做咩坐膠膠van 炸埋個靚💩了

btw 雀仔咋唔好亂叫

我日日都坐膠膠van返工，平過自己養車/的士，又可以訓多1個鐘

想買架平車黎假期玩平日長泊

做物管最最最大福利：泊車唔洗錢

養車無難度

係咪 佳昇 捷富 仲有間 唔知X益 咩鳩黎
樓豬睇咁耐post 都未掃到雷咩
老seafood就話遮遮掩掩咋
未入行幫幫手呀做番d實事得嫁

有大學學位，做左4年物管，係咪可以直接拎到
物業管理人（第2級）牌照？

係 5年經驗就有一級

巴打入唔入到會 CIH HKIH果類

1級果個 好似仲要入會呢

所以我都想問巴打入唔入到會

政府個表唔太清楚，我d frd好多都報左1級先，話要搏大霧

岩呀 趁E家咩都未清楚未落實
但里面咁多個會 入唔到一個咩?
l

因為無讀過物管相關嘅學歷...
咁多個有邊個有機會入到

你遂個遂個去官網睇啦
睇完開心SHARE

之前睇過入會嘅野....好多都要讀書...拎十幾萬出黎....
我見佢個List 都係之前可以入會嘅list

係啊 master
果時屎忽痕去報 點知收左

兼讀2年
D野難唔難

太古打黎叫我見estate officer,應該要求好高?應該唔洗咁大期望?

未了解清楚呢行

太古幾好pay 返星期一至五？

入到就一世
全行最好

佢都有打比我 私樓盤
太古城
6x棟樓 語文能力要求都幾高
個盤大到分兩期
兩team人睇

難就唔算 多功課做
一科平均3份功課

呢份好野黎 要求高都正常

呢到開始静，睇黎樓主放棄左喇

post 20呢

本身返緊工... 之前就wfh日日推姐

面試點樣 有無機

就算見到我都未必揀太古,揀另一間,你加油

有間叫我下星期三過去簽約了

太古城, 之前有agent騮過我去見工.
但我知佢做緊大維修, 我又睇過佢個package, 福利一流, 但人工冇乜點加.
我一個人最少要睇十幾座, 所以見都費事見. 攞埋年底個bonus再算.

有咩副利?

20日AL起跳, 15個月糧, 醫療乜乜物物咁啦

都話全行最好
入去既 9成9唔會出返黎

頭2樣聽到都扯抵地

但太古城真係怕做唔住, 仲做緊大維修
我而家個人工過到去都加唔到10%, 咁就不了

睇下年底有冇得升

見左先
請再算
除非你依家要決擇
不過大維修都做緊 冇咁煩了
好過之前傾先多野搞
大公司有人力物力又有錢 冇乜煩

做先煩, 投訴多到仆街, 未開工係admin work, 長命工夫長命做
一開工九千幾個客打黎呢度沙塵滾滾, 嗰度好嘈個仔聽唔到老師講乜
仲咁大條村, 你一座一個PO都唔夠做

你係見po？

做得唔好又關你事，明明無錢收，但d人又當你有貪，貪果班就拍拍蘿柚就可以走人

真
你話我有份袋
比你屌我都心甘情願

PM

依家PM市價average 開幾多？

咁更加入去啦
入完就等退休
swire會係我最後一站

咁誇我做緊果間得14.x月 但12日AL

我果到有一個客裝修拆牆，幾個WFH既客打電話黎服務處屌到我裂炸

服務處，12日AL, 啟記

其實打電話有咩用
可以叫佢唔好裝修？

作用咪搵人出氣但又要日日打比判頭扮做左野，根本唔可能叫停人地。你自己間屋裝修都唔想進度慢啦

錯

degree?

自稱fg 應該都指大學
中學畢業叫自己fg咩

而家讀found dip,HD都會叫fg...

yes

我由做PM轉依家leasing, 過咗年準備轉Engine ，去報BS hd讀，做齊晒三大範疇

我仲未揾到自己方向

原來樓主仲搵緊
in左幾多間

咁辛苦 由hd再讀...

未見過工

邊間咩post

樓主

樓主一定係假膠嚟

樓豬係假膠 係共識嚟，不需再討論 只需要笑

開頭以為會係勵志post
點知得口號 冇實際行動

我冇搵你 唔代表係假膠

我入黎主要係睇其他巴打講下呢行既野 學下野

same 跟啤哥學嘢

可能喺真心膠呢

原來你都係假膠

樓上有個雞脾哥，要跟都跟佢喇

你跟佢 我跟你掂啦， 大佬個大佬都係我大佬

咁我地一齊叫阿公喇

阿公去左邊

做食蕉啦
死唔斷氣

求多一百次都冇用架啦.....
最怕過多幾年連保安都唔收.....
到時要去做清潔就.....

下年 :

樓豬： 跪求清潔科文offer

我怕佢清潔科文都做唔黎

渴望成為一位apo

穿起那帥氣的apo制服

APO 冇制服架~!!...
唔好玩啦~!!

笑到仆街

佢可以要入園藝組，幫手除下雜草～！！
清潔都唔收要走幾個盤～

唔得喇，園藝d花王真係勁可以識好多野，佢邊掂喇，做倒樓喇

食環署科文，又真喺請人。。。

有冇巴打公司請物管學徒想轉公司

冇咪做住PA先囉

日求夜求

呢幾日淨係覆客既complaint email已經夠, 乜都唔撚駛做

做物管都有學徒

扮睇唔到del鳩走佢

有.. 低人工d囉

報左了
科文好做定PO

科文

依家入職做到退休，都未必無得升

但係科文真係好撚遊

cc左俾MD

[member]唔知，我唔係哩邊部門，但收到風知道好難做/member]

想問下家利物管好唔好?

有咩咁伏？前者人工好低

前者係你開幾低佢俾幾低

後者呢？

有咩岩無degree入

樓主 我就來last day 好開心呀

因咩唔做

物管係垃圾工

我岩岩入行 有無咩忠告

點分咩係大公司同地產商

啱呀，好快就會知自己啱唔啱，年中見唔少人敗走

我都覺得自己唔岩做，只係敗左走唔到，俾人bin-c-ing

咪玩啦 啤哥

康業係垃圾 唔好入呀

大家好 小弟有幾個問題想問
先講講自己背景
high dip yr2 讀唔關物管事嘅科
做緊保安2年

目前目標想做APO
嚟緊想畢業後讀呢個full time course 拎1牌

定....英文差 讀完個high dip 就直接出嚟博下 請唔請

物管識呼吸就請

有手有腳就請 唔洗擔心

唔通樓豬。。。。

下 我send email 無間理我

Send咗好多封email
由其啟勝 一個apply都唔比

啟勝唔好諗住

我做保安狗....想轉職

Er.....

你sd d公屋盤先囉

2年保安轉apo搵間細公司做1兩年儲下經驗轉去大公司 慢慢跳啦 apo真係呼吸都請 放心 做落再入會報課程 分分鍾有公司埋單

我一交紙走 老世求我留低 咁垃圾既工種不了

依個唔9係一牌喎. 依家加3年 管理經驗 係可以入MCIH嫁喎

Apps indeed大把果類易請既apo位 去試試

Charter左先有tier 1牌

我琴晚睇佢個網頁都寫到明係呢一個可以去申請一牌喎

Ching 我都讀緊書 考1牌
但搵唔到apo做
加油

補充番六年內要三年

非學位 只有SPACE果個pro dip
可以考一牌
下年做同學

咁都好 下年九月讀 讀幾耐

3年 pt

係呀 三年經驗可以去申請charted

無止境咁讀書
原本出嚟做Salesman做咗兩年
有Friend話做呢行好悶比客屌
我想講 我比客屌 同比住客屌 兩種層次
比住客屌都可以當發up風

比人屌傻左? D客D面口西到， 明明就耍9佢地 你鐘意打電話來 我都係耍9你 我做足野 你鐘意咪投訴我囉

英文讀好d 要written test入學
我想讀番個學位

我做百記果陣啲客彈我鐘都算
我收工都keep住炸我
慘過做鴨

做緊啟勝工程部
好多人都係靠介紹先入到黎
同樣地工作氣氛都好d
好少古靈精怪既人

但你又要諗，做物管d客屌完，佢日日都係到，日日都屌你…

做salesman個客唔回頭就無事…

元朗啲閪客會

要讀個course, 唔係夠三年就可以入

回頭返屌一定有，但物管係唔會走

啤sir

thanks

試下先 我唔係樓豬 我好有誠意

我都有誠意

今日拍板請左個apo

唔係樓主就得喇

咪又係為俾人屌而存在

我都好有誠意

但點解咁想做

大家當estate assistant 係 APO 定PO
我公司個estate assistant中文係物業主任

assistant 主任
咩玩法

正，可以跟大佬返工了

樓豬：我要着起帥氣既APO 制服 服務住户

好帥氣

d form不嬲都係寫物業主任
個個都係叫佢主任
但我見佢職員證寫estate assistant

搵幾耐
咩學歷底?

信番英文啦
人地PMSA 都話officer 先叫主任啦

estate assistant樓下仲有property assistant
咁佢係咪即係APO

但連APO個名都唔比你 咁有咩意思

搵細公司賺小啲拎住經驗先？

傳說中assistant既assistant

所以我都驚跳出去唔知點嗌好
明明做既野就差唔多

Property Assistant 姐係PA
連APO都不如

不過唔使絕望 我有朋友個title係禮賓員咋
做既野同APO一樣
但跳出去都搵到細公司PO做 無他 佢開價$13000
但兩個月加左人工
半年後再加 因為佢真係做到野
所以我覺得唔好怕蝕低，呢行始終要睇表示同經驗

反而我想知呢到有幾多個APM,PM

再搵下先啦 應該仲有機會既
開始疫情緩和

有機會會行一段時間內銷
到時d人轉返出去做唔同行業

應該出d返空缺

點會做唔到？ 你唔想紆尊降貴？
細公司好多唔使經驗都請架

APO使鬼學位咩

唔使 死火 我有啲覺得你地玩膠
不過真係唔使 如果你只求title
Apo好多同辦公室助理差唔多

member][/member]

拎牌難 搵個唔西既老闆幫你簽仲難

咁我叫價都唔高既
加上我冇牌
同埋我老細都同我申請緊加人工

有個尷尬位係我想讀pro dip直接拎1牌
當我下年開始讀3年 3年過渡期去到2023
我都仲有1年先拎到牌
唔知有冇咩課程讀一兩個月拎左2牌先

遲啲冇牌應該都難叫得高

要搵人簽PER真係冇乜難度， 可以唔搵直屬上司， 總之有人幫你簽就得， 除非你公司係超細公司啫， 我今年都幫兩個人簽， 兩個都唔係我下屬

我都係計佢2023岩岩過渡期完
先今年開始讀 睇下到時有無個優勢搵工

最快方法係去HKU 讀HM maste. 兩年貨隻搞掂， 不過收生要求高， 通常會收晒啲好多年經驗既從業員先

master我應該唔得啦
冇計就唯有讀poly個d
或者睇黎緊有冇d一兩個月既濕鳩課程

據我所知 拎二牌既課程都要1年貨仔
盡量一勞永逸就讀一級 3年

所以咪煩
無理由我洗錢讀一年
又再讀3年咁on9
但唔讀就有一年中空期

岩岩開學 pd housing都好多叔叔 姨姨
可能入面有好多經理級
直接問幫你做功課做pj 可唔可以請唔請我

出賣屎忽系列

老細你放心啦 日頭幫你跟客 跟工程
開會
夜晚幫你take attendance 抄貼士
傾group project

咁到時可以搵ching你幫手簽
我本身公司都好易簽 但外面真係要識得人

孫仔孫女洗唔洗人睇下d功課tim

2牌叫公司幫你申請吧

唔係要5年經驗咩？

今年真係好慘.. 我上年一入PO都20K..

本身係個好勵志既故事

所以叫公司幫

咁唔同既 佢上一份始終唔係主任位 唔收低啲 點入到office

PER難唔難搞？

花時間， 但難度唔高， 我當時交PER直程唔駛個supervisor親自簽名， 佢認咗頭話ok, 叫我自己搞掂就得

咁搞法好快收緊

唔係好明

在緊接提交申請前的五年內具有最少兩年工作經驗；或在緊接提交申請前的四年內具備最少一年工作經驗（須由一名持牌物管人（第1級）監督）

即係簡單講我ger肯簽我就有2牌？

公司肯簽比你就得啦 兩年經驗
聽聞有啲一年都肯簽

其實宜家最難唔係做PER, 係要interview, 我有同事超過10年年資， 唔好彩抽中interview, 第一次都衰咗， 要隔半年再考過

有學歷 有簽名 遞表

2級牌認受得既課程， 最少都1年起錶， 邊可能有幾個月貨仔

點解二牌既經驗要 有一牌簽
但一級既經驗又唔洗

1級牌要求高好多， 剩係個專業資格已經玩死好多老行尊， 如果唔係駛乜整個grandfather rule比佢地過渡

都唔知搞發牌做乜，人工又唔係高左

依家個工作經驗真係好寛鬆
有讀書就有

如果打算入行或者新入行， 我會強烈建議佢地行Facility Management條路， 入PM仲要做住宅真係浪費人生， 條路又窄

你可能做緊保安 照搵經理/PO簽
PER都過 揸1牌
讀完書係咪會由保安直接搵SPO/APM黎做

我之前個經理話帶我做FM既post
但最後有個同佢更加熟既人做左個位
叫我等下 我spo都話經理有意思
但都唔知等到幾時

工作經驗係要由人事部簽比你證明你嗰幾年經驗係有監督工作， 仲要1至7項指定服務， 做保安有乜可能會簽到經驗， 唔係你個上級肯簽比你就簽到

用保安可能誇張d
用SPA 掃把 科文 果d適合d 都係監督位
不過係好低級

其實市場已經發展得好成熟， 基本上都係apo-po-spo-apm-pm咁上， 有啲大公司spo有mhkih都未必上到經理位， 按步就班啦

我底下個SPO就係咁, 十幾年經驗, MHKIH, 但支筆真係唔得, 所以冇得升

做阿ger支筆同埋管人既技巧好重要, operation強既人大把, 但支筆唔得, 靠你把關啲文件就死得

所以入CIH, 睬佢都戇鳩, interview

我當年升apm, 我老細就係話除左本身學歷同已入學會外，其中一個主要因素係我支筆得，d會議記錄，通告等等既文件野我寫出黎一定無問題，就算有時d意思複雜d/佢唔得閒睇，佢話只要佢講完俾我知佢想點寫，我寫出黎一定靚，淨係呢樣佢已經睇少好多野。

點解我永遠遇唔到呢d on9 野
入space時d人話有入學試我又唔洗考
交完per要interview又無我份

咁咪好囉, 官運亨通
我簽PER嗰陣, 我老細仲緊張過我, 成日問我幾時俾佢簽

我老細果時hea左我，搞到我遲左批的，我醒呀，唔俾自己直屬果個簽，俾佢實同我批作業咁批，我直隊俾hr, 由佢地幫我安排

做住宅路唔會窄，香港最寬一定係做住宅，但最浪費人生一定係住宅

樓主叫緊糊未

其實apo個價大概幾多度？

最大嗰幾間, 17起跳, 去到19都有.
其實係睇個盤有冇錢

想問下apo入職正常價幾錢人工？有d公司最細位係pa 有d係apo ,遲d轉公司應該見大公司既apo 定po 會好d?

原全無物管經驗，得會所幾年經驗
我細公司開15k 佢又無壓價係咪我開太小？

另外想問下有冇ching 做過商場同住宅既apo/po?
分別大唔大？有咩唔同？邊度好做d?

如果細公司 15差唔多

13-14k

Apo 去到17嫁可以

吃得苦中苦，方為人上人

領展商場物管點睇，由住宅轉商場，驚適應唔到

領野apo當po/spo用，一個人頂晒d野但人工麻麻，係學到d野同學下埋堆玩山頭主義

幾年前，做過一年多就quit轉左去做 leasing

請問有冇人知啟勝商廈ACSO (Assistant Customers Service Officer)有咩做？
聽Site個大Sir講似係物管嘢嚟…
入職大約幾耐可以脫甩Assistant
利申 得一年保安經驗不過好似有Offer…

有嘢學

本身想搵leasing，但搵極都搵唔到

留唔留tg傾傾

KS好野黎 放馬去吧

leasing要靚仔靚女 又要語文好

每日跪求apo interview and offer

我係小肥仔，中英文一般，bbq grad都入到！物管exp轉leasing會易dd

我入行做apo就夠了

見ching個名以為你做緊

我是一名想入行的人

Ching有咩工作經驗？ 再唔係試吓見pa 先囉

我得文員經驗

試下搵CB
CB咁多爛盤 好易請

即係邊間？

港基

我見佢要求好高 2年經驗都係請pa

所以咪叫你試pa先
同埋interview 有英文writing test

但係我有經驗。。。 即係連pa都唔得？

同常經驗係counter相關經驗
如果cb 可以照send cv try try pa 先 cb apo 一定要相關經驗

apply左先

Cb 睇你好唔好彩中西盤真係做到想resign
雖然返5day 每日返9粒鐘3個字 14日大假

做物管係咪要上保安牌同埋其他course??

我做左10年都無保安牌

頂盡叫你去讀左綠卡

綠卡真係要？
保安證輕鬆 急救又搞緊

細公司一腳踢 實戰機會多

最搞笑係聽講隔離啲盤嘅ACSO係坐concierge，但呢個要上樓跟投訴同處理文件

咁又唔可以咁講 大公司跟規矩做
不過細公司易請啲 易入行啲咁解

但入左行又轉唔到工
因為會比人飾西

幾jobsdb send左幾份 佢地連view都未

講真 大行只請返大行咁一早斷左層啦
都會睇你面試表現同 個年資去請既

依家真係唔洗，應該5-8年都得
不過之前d post有個神人巴打好似3年搞掂左，好L勁

三年升AGM
邊個位升上去先

係好似話已經38k 定4x k

其實係咪講APM
AGM你十五年內由SPO升到已經好神

話之後轉左入政府，不過依家又想走咁

依家做得2年就去讀書，3年後畢業，只要唔太廢太小花正常人既話已經有資格問老細R apm做下

係, 其實呢行想搵個正常人都有D難

好似係

yes, 坐幾年apm, 無咩過犯，又年紀大d, 就係時候R pm, 我成日話pm係睇夠唔夠老

根本升APM上PM, 好似見習升正咁, 總之夠鐘就會升
因為絕大部份既site, APM做IC既, 佢升你PM都係坐返原位做一樣野
但上SPM就唔同, 要有位至俾到你升, 所以係另一個門檻

無咩所謂，讀緊/讀完先apm case都見過，讀完唔俾apm既case都大L把

我又唔覺得夠鐘會升既，大把人成世都上唔到。

其實呢個好睇公司政策, 有D HR係定得好死, 有D就有彈性
但急起上黎要人, 就乜都得

最後果句先真

又唔得，我d英文太雞

iktf

好想入行

做平步青雲果個

揾位閃人好wor

apm 係咪有至少30k？

有咁多？我朋友apm 25k

物管入ha做啦 hea到仆街又唔會炒人

樓主準備開新post喇

apm過30k是常識吧

上呀基佬巴！！
以後我地跟你揾食

開新post先喇